白宮經濟顧問稱 如談判落空美中將於G20峰會攤牌

白宮首席經濟顧問庫德洛週二上午表示，如果下週在華盛頓舉行會談的計劃落空，他預計美國和中國會在阿根廷舉行的G20會議上就貿易問題發生直接衝突。

庫德洛在白宮對記者說，“這將在20國集團峰會時攤牌，我認為這是關鍵點。”

此前，美國總統特朗普與中國國家主席習近平之間口水戰不斷升級之時，中國一個高層代表團推遲並隨後取消了訪問華盛頓的行程。

特朗普上週五將中國提出的142項讓步稱為“不可接受”。儘管他也曾對可以在1月1日之前與中國達成協議表示樂觀，但他強調新的協議必須“符合美國的最佳利益”。

庫德洛表示，協議的部分內容必須包括知識產權和關稅保護。

9月，特朗普對價值2千億美元的中國商品徵收10％的關稅，而明年1月1日，眾多消費商品的稅率將提高至25％。

關稅引起了支付進口關稅的美國企業的抱怨。而美聯儲將在12月提高利率，這也再度引發了人們對通脹的擔憂。

副總統彭斯上週末在巴布亞新幾內亞舉行的亞太經合組織峰會上發表講話，增加了對北京的壓力。

庫德洛表示，彭斯和習近平在峰會上“多次交談”，但拒絕進一步說明。